BARUTNA KULA MIHULJKA 
- također sagrađena kao dio utvrđenja, iz 13. st. Prečnik kule je 20 m i povremeno je služila kao skladište za barut. 

Do 1982. godine u kuli su se nalazili laboratorija jednog alhemičara i zvonolivnica iz vremena kralja Rudolfa II.
 
